\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{
	\textsf{21 июля, утро / 21 июля, вечер} \\
	\textsf{ } \\
	\textsf{решение/разбор задач}
}

\fancyhead[C]{\textsf{10-2 / 10-3 / 10-1}}


\fancyhead[R]{
	\textsf{Соколов, Тихоновская / Шендерович} \\
	\textsf{Шедерович, Тихоновская} \\
    \textsf{оптика}
}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\task{
	Используя \textit{волновое уравнение}, докажите принцип суперпозиции: если $y_1(x, t)$ и $y_2(x, t)$ являются
    решениями волнового уравнения, то и $y_1(x, t) + y_2(x, t)$~--- тоже решение.
}

\bigskip

\textit{Примечение. } Волновым уравнением называется уравнение для
колебаний, полученное на занятии:

$$\frac{\pt^2 y }{\pt x^2} = \frac{1}{c^2} \frac{\pt^2 y}{\pt t^2}. $$

\task{ Пусть линия, соединяющая два источника $S_1$ и $S_2$
  перпендикулярна плоскости экрана. Расстояние между источниками $d$,
  расстояние от источников до экрана $L$, при этом $d \ll L$. Какую
  интерференционную картину наблюдатель увидит на экране? \textbf{(0.5
    балла)} Найдите расстояние между соседними максимумами
  освещённости \textbf{(1 балл)}.  }

\task{ На стеклянный стол с показателем преломления $n$ кладут
  плосковыпуклую линзу из такого же материала. Сверху линзу освещают
  параллельным пучком света, падающим перпендикулярно
  плоскости. Почему будет наблюдаться интерференционная картина в этом
  случае? \textbf{(0.5 балла)} Определите её структуру \textbf{(0.5
    балла)}. Определите расстояние между соседними максимумами
  освещённости \textbf{(1 балл)}. Радиус кривизны выпуклой поверхности
  равен $R$, длина волны света $\lambda$. }

\bigskip
\textit{Указание.} Вспомните про то, что свет на границе раздела сред
может как отражаться, так и преломляться.  

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \draw[very thick] (0,-0.35) rectangle (11,-1);
    \draw[very thick] (0.5,1) arc (240:300:10) -- (0.5,1);
  \end{tikzpicture}
\end{center}


\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[angle = 90, scale = 0.75]{parts/10/days/pics/21problems1.pdf}
\end{figure}



\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: